［衡仔］港鐵縱火：過來人打氣 籲傷者不要放棄

港鐵列車縱火慘案震驚全港，昨日（10日）更碰巧是八仙嶺山火21周年，當年遭嚴重燒傷的倖存者張潤衡，對事件表示關注，亦關心傷者情況。他提醒，除傷者外，亦要留意傷者家人的情緒狀況，在事件發生後頭兩、三日，許多心理病徵都未必明顯。而兩名曾被燒傷的過來人，亦鼓勵傷者，指傷痛終會過去。

慘劇中，15歲少女高芷楠的傷勢備受關注，張潤衡指，燒傷後極可能會留有疤痕，並需接受植皮手術及長時間的物理治療，希望芷楠能相信醫護人員。他亦寄語各界，不要太集中討論傷者的年齡及背景，以免對傷者產生壓力。

在2008年一場大火中痛失三名至親，逾5成皮膚亦遭三級燒傷的何小燕亦鼓勵傷者，指傷痛終會過去，不要因為身體的痛楚而傷害自己。她續指，旁人難以真正安慰到家人情緒，只有自己先站起來，才可以令家人放心。當年她亦曾經多次想放棄，但每次想起家人就會繼續堅強撐下去，「你要改變人哋對自己的想法，首先要改變自己嘅思想與行為。」

而於一歲半時遇上交通意外，面部及身體多處燒傷的姜善恒，亦以過來人身份為事件中的傷者打氣，他形容事件非常不幸，但希望傷者盡快振作，「困難個個都有，燒傷者雖然比常人困難多少少，但一定要記住仲有家人、朋友可以依靠！」

唔想post令人不安相，想睇佢個樣自己入link 睇

琴晚已經有巴打開盤，點知條L樣今日就衝出黎

歡迎負皮

殺人兇手

卡碧

真係仆出黎抽水

縱火過來人？

屌你想呃負皮咪出聲囉
皮已負

又想要曝光率賺錢

我自己都有俾

睇到好嬲

出嚟啦 , 水煎包 !

又嚟

屌你老母

e條撚樣

等天收啦 下世做狗呀

老是常出現

唔好食碧卡呀

痕仔抵撚死

真相，比你知道又點啫

真相，比你搵到又點呀

同張錦輝打氣

死開啲啦，又出黎抽水

不要太集中討論傷者的年齡及背景
不要討論大火背景

係

屌

口臭啲講句 傷者見到你個樣可能大心理打擊...

原本都無咁驚
見到佢地即刻諗起自己會變到咁真係自殺都似

卡碧衡

痕仔好波

卡碧衡咁撚鍾意以過來人身分鼓勵人，不如同都係縱火個 60 歲痴線佬一齊分享縱火嘅感受啦屌

佢係咪想d傷者崩潰

人地十幾歲女仔黎架屌
好似你條撚樣咁唔care 外表咩
同埋人地冇縱火
點撚同你過來人呀

幫隻廢老打打氣呀？過來人⋯

屌你同放火嗰個慢慢分享啦

身為一個蹤火者+傷者，心情一定特別複雜，非常人能夠輕易明白同理解，唔揾佢去打氣直程浪費左佢嘅經驗

條女fb ig有未？

以為經過上次俾人一面倒屌之後會收斂
估唔到

佢同個廢老一樣都係縱火犯 唔使分咁細

到底尋日d人推論縱火個阿叔個仔同當年有關係係咪真

雖然估到條仆街會撲出嚟但係真係估唔到咁快姐

屌你老母累死咁多人仲衝出黎鳩噏

佢就係靠咁去搵食